泰國受困山洞少足集中討論 (2)

上一個post差唔多1001，update返啲資料再開個新post
有咩新聞同update請各位幫手貼喺呢度一齊傾

洞穴救援嘅介紹短片

山洞嘅結構

泰國嚟緊嘅天氣同預計雨量(潛水之星巴打提供)

中文Live Update:

英文Live Update:

泰國溶洞救援：前海軍潛水員喪生後的挑戰與選項

FAQ：基本知識篇

1. 點解班細路走到入個水浸嘅山洞/走到咁入?
班友仔喺落雨之前入咗山洞，之後落雨啲雨水灌入嚟咪愈走愈入

2. 乜山入面都有芭提雅海灘?定係個海灘通到入山?
芭提雅海灘只係個名，因為個洞室有好多沙石先改咗呢個名
如果通到去真嘅芭提雅海灘救人就唔駛咁難

3. 有人死咗傷咗?
有個泰國SEAL前隊員完成運送氣樽嘅任務之後，回程嗰陣自己嘅氣樽唔夠氣缺氧死咗
另外法語泰國新聞報導話四個人揸車送物資上山嗰陣炒車跌落山受傷

4. 其實個教練本身係入去搵佢地only?
一開始嘅消息話係教練帶班細路入山洞
後嚟某篇英文報導話其實係班細路自己貪玩入山洞，班家長搵教練幫手搵佢哋
不過目前仲未有source證實

FAQ：救援篇

1. 用潛艇/戴海底漫步頭盔/膠喉整條通道救班細路得唔得?
睇返上面幅圖，有個位細到要除氣樽先捐到，你話得唔得?
至於膠喉，Elon Musk有提議過類似嘅嘢 (ＰＴＤＷ巴打消息)

2. 喺山頂用鑽探機/地堡炸彈開㝫得唔得?
個山洞係溶洞/石灰岩(好似係)，又唔知地質結構，亂鑽亂炸好易引起塌陷
粒六巴打解釋:
第一好難定位，佢地試過好多次都定唔到位所以放棄左
第二如果要鑽洞要好多大型工具，因為地勢問題要運上去要鋪路先運到上去，就算運到上去鑽洞都要用好多時間
第三鑽洞要計好多野邊個位鑽先會減低倒塌風險即係樓主一樓解釋果樣
最後係果邊雨季唔夠咁多時間做以上既野，佢地同時間鬥快緊
以上係救援人員得出黎既野

3. 打暈個細路拖佢出山洞得唔得?
有啲曲折位好多時要靠自己爬/捐過去，暈咗其他人好難幫你

4. 引地下水走得唔得?
除非你搵到地勢低過山洞嘅空間，又運到人力同工具入去鑽條通道
不過依家班細路喺地底800米左右，鑽個窿更加多水灌入嚟嘅機會比較大

5. 射消雨彈上天咪唔會落雨囉
Fifa14巴打解釋:

6. 唔可以原路出返去咩?繼續向前行?有冇其他路?
依家原路浸咗，救援人員依家用佢哋當初搵到班細路嗰條路，但都係要潛水先出到(好似係)
個山洞到依家都未有人行哂，繼續行可能係死路，亦都可能浸咗，以細路嘅身體狀況未必頂得順
其他救援人員試過喺另一方向搵路，但係GPS喺山洞入面定唔到位，唔知係咪真係通到去班細路度

7. 泵氣入去迫啲水出嚟/電解/光合作用製造氧氣得唔得?
始終都係抽水最快，有咁嘅能源攞嚟開多兩個水泵好過
植物冇光會吸氧，擺個大光燈不如啲電攞去抽水

8. 有冇辦法唔俾山洞再入水?
依家啲水唔停喺山洞嘅裂縫滲入嚟，平時工程可以打針補但係依家做唔切

如果推到1001請照第一個post格式開post，Q&A可以再加同update
多謝各位

潛水唔駛識游水，有乜咁難?
引用乜柒名都比人用哂同潛水之星兩位巴打嘅回覆:

其實潛水真係好難

上個post有巴打post左救左人係咪真？

以下資料由潛水之星巴打提供:

一班專玩洞探，見窿就捐嘅癲佬
睇佢哋嘅相呀故仔呀就知洞穴救援有幾難
喺度勸各位巴絲一句：玩caving班人一係玩咗好耐，一係有高手帶路，但就算係咁caving界間唔中都有意外發生，大家千祈唔好一時興起走去模仿，上報事少冇命事大

(唔講得巴打提供)

小朋友寫俾大家/屋企人既信 (我是朋友巴打提供)

咁快
要開post追唔切

唔係啲細路黎

好似係之前跌落山嗰幾個climber送咗去醫院

新post留名

留名睇連登專家繼續比真正既國際專家一巴一巴車落塊面到

留名齊齊睇結局

新post留名 緊貼動態

Q&A Point 1

要寫清楚細路點入去
起承轉合點樣浸左條路迫到入洞室
然後原路用唔返

希望呢個post 1001之前救到佢地出黎

你幫手寫啦

整合真係好煩 有心想知件事嘅人自然會去追post
一堆資料一次過整合之後肯定有傻閪quote

有無人有2014 洞潛死嘅果單新聞

如果係講norway個單，去Netflix search dive into the unknown 就有documentary 睇

我見到係紀錄片嘅電影

當事人第一身講反件事，同有佢地洞潛既片，幾值得睇

LM

而家係愈睇得多INFO (BBC/YOUTUBE D 講解)愈覺得失敗率高

GOD BLESS

BBC詳細新聞報導

一個將件事demostate得好好嘅網

巴打可以去呢個thread一齊討論下

我DL緊個套documentary

果邊係咪已經落緊雨？

今日係有落過雨
但唔係monsoon season 果種大雨

現場傳媒消息話泰方搭起左綠色帳篷遮住左洞口
同時連接住現在臨時醫院

所以有謠傳話正式救援已經開始左

上個POST有巴打貼過....有哂D窄位SCALE

唔好意思
睇漏左
今晚10點左右落過大雨
咁樣：

最終會用咩方法成功救出 好期待
呢件事 會唔會拍成電影

唉...好大雨

泰國會日日間唔中咁落雨

睇圖都好似幾大雨

好大雨

希望所有人都平安

唯有心入面祝福佢地

佢地依家企個個位置水位高唔高⋯

Elon musk 個尼龍管方案有冇進展

絲打好關心佢地 希望無事

等睇Ironman Elon 救世

希望訓醒有好消息

留名

應該好難全部人全身而退（我意思指包括在場咁多人）
希望係我估錯

今日（星期日）天氣預告係會有60%大雨同唔低嘅雨量

佢地個潛水員死左好慘

你好彩呀，今日先講呢句

之前好多巴打都咁講有晒心理準備，但班扮專家既例如on9仔粒六衝出黎係咁屌人話人黑心

過左幾日呢班on9已經比人屌到縮翻晒入老母個閪

畀個概念圖大家睇
全身齊整配備（淨計個人配備）潛水設備係點樣

圖是28/6
英國潛水員John Volanthen 出嚟果時個裝備

陰謀論諗美國會唔會收埋科技/技術可以幫助到救援 但係為左唔想比其他國知所以唔講出黎

廢話

無證實既野咪放第一頁啦好心
教練都道埋歉啦 仲信個搵細路既故仔

陰咩謀
本身就唔係強制性迫你一定要派代表去救人

0潛水知識
唔知點解回程可以唔夠氧氣

2. 喺山頂用鑽探機/地堡炸彈開㝫得唔得?
個山洞係溶洞/石灰岩(好似係)，又唔知地質結構，亂鑽亂炸好易引起塌陷
粒六巴打解釋:
第一好難定位，佢地試過好多次都定唔到位所以放棄左
第二如果要鑽洞要好多大型工具，因為地勢問題要運上去要鋪路先運到上去，就算運到上去鑽洞都要用好多時間
第三鑽洞要計好多野邊個位鑽先會減低倒塌風險即係樓主一樓解釋果樣
最後係果邊雨季唔夠咁多時間做以上既野，佢地同時間鬥快緊
以上係救援人員得出黎既野

其實冇完全放棄，仲有人係山上搞好多野，又搵其他出口，又試下鑽唔鑽到入去排下水或者輸下氧氣咁，只係好可惜咁冇乜進展所以唔多新消息出到黎，唔會話可能唔夠時間做就完全唔做野，如果有奇蹟唔落雨果陣發覺冇開到工既咪仲on9

另外法語泰國新聞報導話四個人揸車送物資上山嗰陣炒車跌落山受傷

就係要周山走去送貨

現場綠色帳篷的確係延伸到好長
（仲睇左fb live 現場情況 不過懶得cap圖）

圖：泰國dailynews
同時亦係佢地大約一個鐘前話拯救就進行

眾說紛紜開始左拯救未嘅原因
一來冇官方證實
二來可能同呢兩日新聞封鎖緊左有關
聽講...聽講....泰方唔畀救援人員同傳媒爆料

所以大家得個估字
好心急

今日冇哂LIVE睇

成段路浸哂，潛水出返嚟都要氧氣
如果去目標地點同擺氣樽嗰陣用多咗氣，回程就唔夠

救人緊要 唔洗應酬外界

唔好咁啦 Alex巴
一陣佢又post金剛棒出黎澄清

記得之前大家估幾時救人嗰陣官方都delay過

其實仲有班無名英雄要讚下
附近嘅農地因爲畀去水浸哂，全部收哂皮
每户講緊每日蝕幾百萬泰銖
但農民們話唔介意
最緊要救番班細路
（即是咁... 就算雖然係可能受訪時老焗咁講，其實都好偉大 個人來講都相信泰國人善良嘅 ）

呢位係咪犧牲左既潛水員

意思指中文新聞？唔係太知...

係
條紋衫果個應該係媽媽？

唔識睇泰文 所以問下

正常人係呢啲moment都係有良心既

RESPECT

偉大
睇到都心酸

但唔係可以預備多樽氧氣？拎唔到咁多支定點
真。唔識

Take care kids .. lm 跟進

原來你跟得咁貼

放心 係香港班廢老實屌到你反皮

Guardian 之前每日都有LIVE UPDATE 今朝開始冇左

一個人兩隻手，佢拎氧氣入去......你想佢拎返幾多出嚟...

今個月泰國好多關於水既野發生咁
布吉反船同埋呢單

Standard又係 點解會咁

日本都有

今個月真係

wtf....落咁大，有幾多會滲左係洞入邊

有埋translation

封鎖消息咁不安

好心酸...

Lm

lm

自己囉黎
害人害己

照計冇必要，
好不安

其實愈來愈嚴重 啲救護人員都要出番嚟 同點都要搵個方法博下

咁突然封鎖消息 搞到好緊張

比著我知道自己出唔返黎，我情願早死都唔想坐係到等死

好絕望個感覺
寧願英國人無入過嚟

都仲有機會 希望冇事

想像到個種絕望同無助
同會好撚後悔自己一時貪玩 命都無埋
仲要好對唔住屋企人

教練其實係咪有能力出黎但選擇陪住？
定佢都出唔到黎？

Elon Musk
‏Verified account @elonmusk

Got more great feedback from Thailand. Primary path is basically a tiny, kid-size submarine using the liquid oxygen transfer tube of Falcon rocket as hull. Light enough to be carried by 2 divers, small enough to get through narrow gaps. Extremely robust.
2:02 AM - 8 Jul 2018

樓主打既野 傳聞當真實
教練返去搵仔
原路過唔到 依條新路

佢好幫到手

CLS Iron Man

仲有深度4公里都係多數無
英國救援組織估出黎數字既大打折扣 你預2-3公里最合理

好幫到手
仲有地底穿透掃描雷達又係世界最先進

Elon Musk
‏Verified account @elonmusk
4m 4 minutes ago
Replying to @aiyanaskye

Construction complete in about 8 hours, then 17 hour flight to Thailand

要拜了

Ironman

真係爭分套秒

頂住呀

25個鐘

Btw貼左依個未
多左6個救援重傷

An accident on the hills near the caves leaves 6 injured
Rescuers on the hill who were seeking alternative routes down into the cave, an accident occurred on Saturday night: a vehicle skidded off a dirt track, seriously injuring the driver and a passenger and harming four other volunteers, authorities said.
The best window for a rescue could come in the next three or four days, the leader of the rescue effort said on Saturday.

仲有係泰國機場去個CAVE既時間

Sor兩個 serious injured姐
4個 harmed

真心想啲救援人員救到啲細路，不過睇到話連喺山上嘅車都出意外，感覺就好似死神來了套戲咁，點都要攞走十幾條人命

你睇返第一個post先

一早戴定頭盔㗎啦

你作為樓主 又呼籲人集中討論 但貼埋咁多偽知識 無證實既野都放落第一頁

之前連登萬人圍屌嘅膠喉、充氣隔水室同潛水艇去到Elon Musk手上就變成現實
開post個FAQ打完冇耐咁快一巴車埋去

好想睇人類點戰勝大自然

又真係潛水艇

25個鐘, 計埋機場運過去, SET UP好, 再出返黎, 起碼30個鐘以上

請問而家係唔係bbc同guardian最多消息？

其實有冇咁悲觀
潛水員都可以出出入入

困難度係咪在於唔識游水加體力下降

你識唔撚識字啊潛水艇

公道啲講，一開始冇人估到Elon Musk會出手
你估個個連登仔都係工程/材料科學界出身咩

其一啦,其二天氣最大影響

Primary path is basically a tiny, kid-size submarine using the liquid oxygen transfer tube of Falcon rocket as hull.

Submarine using啊

依兩個source叫做多連登仔識啲

Guardian個live停咗，由另一個記者寫full story

BBC最新去到9點51分

雖然衰啲講係班細路自己攞黎
但睇到佢地寫既信都係覺得好心酸 希望最後大家冇事 同唔好再有傷亡

“We have set up 13 teams for each of the children,” said Major General Pramote Imwattana of the Army Medical Department in charge of the medical operation at the Tham Luang cave complex near Thailand’s northern border with Myanmar.

Each boy will have a devoted medical unit consisting of at least one doctor, two nurses, a paramedic and an ambulance, one medic told Reuters, on condition of anonymity because she wasn’t allowed to speak to media.

應該有好多人都唔比同media講野
Reddit有新聞整合 可以睇睇

冇啦啦封消息係咩事

另外搵到個係當地嘅fixer嘅post (verified) 佢有提到當地情況

Unless there's some freakish storm, it won't get too bad, but weather up here could get unpredictable.Suffocation like that unlikely, they will have to sqeeze in and share 10 sq.m. space though.

又無萬人圍屌
係粒六班on9專家姐

ELON MUSK

咁都有得燈

佢提左幾次plan A 呢樣野

Yeah, pump out enough water then stick them in life vests and float them out, that's Plan A.

不過都係等officials update佢地嘅計劃啦

Musk 話
主要係用一個用 falcon rocket 嘅氧氣輸送管做外殼嘅兒童尺寸潛水艇
你噏乜鳩

個肥仔真係唔識架喎

其實佢係唔係上左黎連登取經

屙督尿照下自己先啦 on9當有趣
連登仔同fb page留言話自己提過呢個plan無人理啲廢老有咩分別
人地一出得聲 手上既工程師同製造技術都可以拎出黎調度幫手
呢度一人一個腦自以為諗得幾天衣無縫你手上咪又係得個keyboard

好大雨

Sbt 好討厭d人講到自己點點點
人地條靚都醒過佢十倍八倍

唔係話個窄位要除埋個樽先過到?
點解Elon Musk可以用潛艇咁堅

留名學嘢

本人讀得書小
有錯屌得細力d
你估好似上圖咁用膠包住個小朋友咁佢就唔洗識潛水
上面有個環比人拉住走
個氧氣筒就放係個人下面 氧氣筒唔洗大
因為我睇路線圖佢有d位冇水
可以係冇水既位到放氧氣筒等佢同救生路換氣
一個個水位過
有冇得諗

會𠝹穿

有冇膠冇咁易𠝹穿因爲我都唔太清楚d物質
但我只係諗到咁既想法
當佢成個洞分開幾part 得唔得
如果有破損死人
但頂到一個水位就可以換新

我理解 Elon Musk 其中一個 idea 就大概係咁, 只不過物料唔係膠而係 Falcon Rocket 既液氧輸送管

原文 : Primary path is basically a tiny, kid-size submarine using the liquid oxygen transfer tube of Falcon rocket as hull. Light enough to be carried by 2 divers, small enough to get through narrow gaps. Extremely robust.

咁其實都有得諗
只要膠夠強唔𠝹穿
就可以救到
但當中仲有幾多困難我地唔知
希望救到

可唔可以駁條氧氣喉 係班細路仔個地方打氣先等佢個一段地方有多啲氧氣 吊住鹽水 拖延時間先

如果無理解錯 EM 所指既潛艇唔係一般所想像可以坐係入面操緃果種, 應該類似係一條超窄既密封中空金屬管, 窄到班細路剩係可以訓係入面郁唔到 ; 加埋有供氧裝置

電影入面啲太空船escape pod
不過點都大舊過一個人
真係過到啲窄位?

窄位有冇得開大少少
應該唔影響結構

炸開最窄嗰啲位有冇得諗？

封咗條路點算

再炸！

9up

水中用炸藥既難度仲高 個未知數仲大

臨時學游水仲要潛水好容易經驗不足太過緊張而出事。

洞穴入面嘅積水充滿淤泥, 能見度低, 沿路又有啲位特別窄。 (有個窄位高0。38m闊0。7幾, 0。3m[一呎]大概就一個階磚, 可以想像下有幾窄)

加上雨季, 積水愈來愈多, 氧氣愈來愈少. 如果用大型機器, 首先要鋪路送到機器去洞口, 需時耐. 但大雨令情況愈來愈嚴峻, 變相只可以盡快一個一個細路救出黎。

大巴大巴星落嚟

點解依家d新聞好似停咗update咁？
Elon Musk條team照計應該到咗㗎

Elon Musk

好濛，原圖link

呢幾日keep住睇連登update 留名先

以前香港鑽隧道用呢個頭，個鑽頭特點係一邊鑽一邊噴石屎拱固番隧壁結構

要救人，破壞洞穴生態都無計

禮頓而家一身蟻，果頭應該收埋係倉

泰方問禮頓借啦，快!

想問下2樣野
1. 依加係咪仲固定有人潛過去班細路果到
咁之前話o2太低 co2太高
咁有冇試過带Na2O2過去？

2.一直落雨令水位有機會再升高
咁有冇試過提早o係其他地區提早降雨？

我而家既時間係9：15am，禁返-38分鐘好似有elon musk既方法demonstration/rehearsal

知唔知點解冇update，原來ban咗media

話怕唔合適嘅照片流出

最意消息: 懷疑救援準備圞開始 有大量救護車到現場 所有傳媒亦要八個字內離開 禁止拍攝

08/07/2018 7.00 am
The officer announced to have all non-relavent, included officers off duty out from this area. Allowing officers who is on on duty/mission during those time only.

踢走班唔關事嘅人
愈來愈嚴密

一陣9:00泰國時間有press conference

真係action!

封銷消息，有可能準備埋黑箱車，包屍布

仲有五個鐘落大雨 希望所有人安全
另外好似話救一個細路要三個鐘？

照情況應該今日之內會開始救人

好緊張
由搵番班細路開始就一直係連登追 post
希望全部人都冇事

泰國當局要求傳媒離開洞穴外位置 預留地方進行拯救

泰國當局繼續營救被困洞穴的少年足球隊及他們的教練。當地官員早上向在場傳媒表示，要離開洞穴入口的位置，預留地方準備進行拯救行動。

在場警員指示所有與救援行動無關的人士，要立即離開，警方表示，按目前情況評估，現時需要空間協助被困人士。

清萊府府尹納隆薩星期六晚形容，未來數日是拯救的最佳時機，包括洞穴水位、天氣同少年的健康。但在他召開記者會後就落雨，未知計劃會否受影響。

較早前，被困少年寫信給家人報平安，一同被困的教練則向家長致歉，承諾盡力照顧他們。

要media走 會唔會因為有事發生左 好驚

終於黎喇 要平安丫所有人

其實不停電解D水得唔得

屌

希望所有拯救人員同班足球隊既人都冇事

攻。

再睇左d ex-seal 分析 叫班細路dive根本上一定死 可能得幾個救返 點解2018科技都無水泵可以抽哂啲水岀黎...有無巴打可以解釋下? (如果討論過 sor 追唔哂)

其他地下水會滲返落去

已經清場啦
仲估乜鳩

其實仲有個方法 就係搵十三隻鬼仔上堆唔識潛水嘅人嘅身 幫佢地潛

蝗:佢地係入面係佢地既事，關我咩事

跟住成班人狗衝上去搶物資，有記者訪問個陣就扮唔識蝗語係咁講方言，又或者笑笑下就走人

慘都係慢姐 有無超強泵？ 咁樣潛方好危險對細路同救援人員

間條呀？條紋唔係蝗語咩

死開啦你

留名

話「不如唔好救」果批，拍爛檔真係唔好再出黎啦

一黎本身當局都因應安全理由delay咗幾次營救，我信佢地考慮晒安全問題
二黎一個正常政府冇可能會宣布「我地決定見死不救我地既人民」

根本冇可能又冇意思，阻住晒討論

要頂住呀 全部平平安安出番哂黎

用虎紋得唔得呀

追po睇過水位已慢慢降緊 但尋晚又黎場大雨

Blocked
唔識就做CD ROM啦

Blocked

47歲已經咁有成就又有錢，又spacex 又tesla

有講錯咩，咁多人負評即

希望個天唔好落雨住

美國就係一個充滿無限可能性既地方

我無禁落去睇以為真係間條黎 我只記得我細細個讀普通話個陣條紋係蝗語

明明廿一世界已經科技進步到可以上太空
但對一個cave就嗌晒救命
連探路送o2 tank都要真diver去 冇得用機械人之類

又block一件

是撚但啦屌你地老母 阻閪住哂追post

Elon Musk updates:

Q: Any way to hitch the front with a cable so divers get some assistance pulling forward in underwater portions? Believe holding vertical level requires less energy for divers than pulling forward while swimming. Maybe have several hitch points in cave to have right angle?

A: 4 handles/hitch points on front & 4 on rear. 2 air tank connections on front & 2 on rear, allowing 1 to 4 tanks simultaneously connected, all recessed for impact protection w secondary cap seal if leak develops.

Q: Confirmed to maneuver through even the most narrow passages?

A: Yes

Q: Neutral buoyancy?

A: Fitted for a kid or small adult to minimize open air. Segmented compartments to place rocks or dive weights & adjust bouyancy.

Q: Can you add an mp3 player to reduce stress?

A: Yes

你都on99 追post 就唔可以屌蝗語呀？

留明跟進最新一步消息

但如果宜家要開始拯救咪等唔切

係味有live係Facebook?

直播：

唔知up乜9

真係試緊

希望班細路過到呢關

但唔係elon musk 果種

你試下有班細路困左係國際太空站睇下嗌唔嗌救命

Elon musk趕唔切

其實荷蘭人，英國人，仲有當地泰國人做緊好多嘢
但係傳媒好鍾意落個focus喺Elon Musk到

就咁拉喉好危險 仲未計水壓會壓實條喉

Lm跟進
對上一次追post追得咁密已經係柚木單野
雖然覺得唔係好樂觀
但都希望佢地全部活生生咁出翻嚟
同埋所有參與救援工作嘅人一生平安

因為佢公布得最多料

你估泰國冇咩 咁基本嘅基建工具

其實熱帶地區每日都會落一場好大既對流雨 佢地應該會有預計到

搵戰機運應該快啲？

出錢出力

私心d講，佢一半為泰仔，一半為自己啦

成功左個光環真係夠用一世

重點係要上落貨

又救人又宣傳！廣告費都慳反！

救到人就得啦

其實真係唔使咁私心度人

起碼佢冇好似中國咁，周圍同人宣傳自已乜乜乜
有乜都係自已twitter講

twitter 唔算宣傳

MI6都大把

其實人地宣傳又點，做到咪得
下下要人蝕住同你做呀？

無憑無據你話其實dr strange係真人真事都得啦

呢隻一日鑽得十幾米就算啦

泰國12名少年及教練被困清萊探鑾洞穴兩周，當局何時採取行動救人引人關注，以下是最新進展︰
●警方封鎖前往探鑾洞的道路驅離記者
●《曼谷郵報》記者表示第一階段先救四名男孩
●潛水員及軍方醫療人員已到現場

由於當地周末下雨，洞內水位可能上升威脅到洞內眾人安全，當局可能即將展開營救行動，周日封鎖前往探鑾洞穴的道路，又禁止傳媒接近，大有風雨欲來之勢。

大批傳媒今早抵達現場後，發現通往洞穴的道路已被攔住，當局更叫他們離開，不准進入。警察用擴音器高聲指示︰「所有與行動無關的人立即離開，我們要利用這個區域救人。」當局要求眾人在早上9時前撤離，在附近駐守的記者也立即收拾行裝離開，現場一陣混亂。

已經身處洞穴區域的記者不久後亦要離開，傳媒被指示前往附近一間警局集合。外界猜測，驅走記者是採取營救行動的先兆，另一個迹象則是連在洞穴附近為被困男孩家人所設的休息室亦已空無一人。英國《衞報》記者薩菲(Michael Safi)在現場採訪，表示「感到有事即將發生」。

做到野咪得，就算真係宣傳又點，人地起碼貢獻左佢既資源

軍方醫療人員已抵達現場，亦見到多架救護車待命。潛水人員今早亦已到場。

泰國《曼谷郵報》記者在Twitter表示，第一階段行動將會先救出四個男孩，他寫道︰「為海豹隊打氣和祈禱，希望第一批四名男孩安全出來。」不過在現場採訪的英國《衞報》記者表示未能確認這項消息，官方亦對拯救行動未公佈任何消息。

英國《衞報》

The governor said that the factors affecting the readiness for any rescue attempt are the weather, the water, and the readiness of the team the condition of the boys.

“Today is the peak of our readiness,” said Narongsak.

It is possible for divers to advance to the third chamber on foot. It’s not dry but it’s the lowest the water level has been, said the governor.

At 10am, 18 divers entered the cave – 13 international divers and five Thai divers.

好緊張，由搵返佢地開始追晒post
希望13個人+所有醫護拯救人員冇事

加油呀

唔係鍾意focus Elon musk 而係得佢一佢會用兩間發展緊既公司資源 同 公開開自己領先緊既技術呢救13個人 記住 佢唔係一個組織 係一個人 仲有邊個可以做到咁？ mark 朱？ SJ? 我知我咁講一定有人比負 因為連登仔就係鍾意踩熱門野。 但係Elon musk 係唯一一個企業家熱心改變世界 唔係下下錢行頭？

睇返水位匯報，今日似乎係黃金時間
當地尋日落過大雨，一定要趁水位黎之前走

泰軍方：水位低達救援高峰期 18潛水員入洞傳先救4少足

泰國軍方指目前情況適合，準備在清萊的山洞營救被困少足隊員及教練，周日（8日）要求傳媒及非必要人員離開。數十名國內外潛水員亦抵達山洞，部分已入洞。有傳當局欲先救出4人，記者亦稱在現場見到4架直升機。

有指政府不滿到達山洞的傳媒愈來愈多，達到百多人，因此才展開清場行動，以免影響救援。當局在記者會稱，相信從山上鑽探救人已不可行，今日水位跌至近日最低，已有18名潛水員進入山洞。

指揮救援的官員昨日（7日）曾表示，現時有「完美」的救人條件，警方周日要求非必要人員在當地時間早晨9時前離開，騰出空位，以防有突發事件時要救助傷者。傳媒移動到原有位置3公里外。

泰國政府原有計劃讓少年在山洞內逗留，待4個月雨季結束及水退後，才把他們救出。不過近日可能有暴雨，令當局決意盡快救人

今日救唔走曬就籌定帛金
加油..

Thai authorities have cleared the site near the entrance to a cave where 12 boys and their coach are trapped, ready for a rescue operation.

BBC

教練

應該咁講 我覺得佢其實真係想幫人多過所謂做宣傳
佢有能力做到 可樂而不為呀？

當佢當地時間早上8點開始救，出反泥要至少6小時，即係出到泥係當地時間2點最快。到時就知成唔成功。冇得走果D一定好急燥

They won't be out until at least 9pm local time

All 13 trapped team members are "very ready" to come out, according to the head of the rescue mission Narongsak Osottanakorn, governor of Chiang Rai province. He says 13 foreign divers, five Thai divers and five Navy SEALS have been sent into the cave to bring the group out of the cave complex - but the fastest they can be brought out is "at 9pm".

Amalie Finlayson less than a minute ago
(Updated: less than a minute ago)
ABC NEWS

我仲記得Elon Musk受訪問，叫人想成功想發達就唔好搞太空科技，都唔好搞汽車
話自已做親既科研事業，全部都吃力不討好

你可以話佢扮野，但有幾多有錢人會咁坦白講

樓上話用twitter都叫宣傳
屌你係咪家下名人唔用得社交媒體，用親就係宣傳目的

開始救了

應該都係要潛出黎, 今日係黃金時間, 再拖可能仲危險, 水位唔知會升成點

一路跟緊YouTube個live chat，泰國人翻譯話已經開始左救援，如果成功，今晚泰國時間大約9點，第一個小朋友會出黎，所有小朋友都話唔驚，亦決定要潛出黎，心理質素良好。

希望一切順利啦。

回收火箭 全電動車公司 呢兩樣野都係10年前冇人認為可行既野 佢就唔理他人 用哂自己儲落既錢去搞 。 講真先係為錢果d企業家跟本唔會咁做。 而佢呢兩樣野最後的確將成個行業改業。

希望佢地成功 救到4個已經係好大鼓舞

The guardian呢條link有live feed

"International all-stars" and Thailand's best selected for mission

The governor has said that the 13 international divers who will go in to the cave to rescue the boys are “all stars.”

“And we selected five of our best who can work with them,” he said.

It was previously reported that having Thai-speaking divers whom the boys have a bond with was going to be key to the rescue operation.

Source: The guardian

泰國營救任務指揮官宣布，已有包括13名外籍潛水員、5名泰國潛水員和5名泰國海軍海豹部隊成員等20多名救援人員出發，準備把少年帶出洞，預計今晚9時便能看見首名少年獲救。指揮官表示，這些潛水人員已經對整起計畫預先排演多日，預計要花3、4日才能把受困的12名少年和1名足球隊助理教練救出。

希望上天見憐 唔好再落大雨住

會唔會未等到Elon Musk來而家救到出去

俾著CCTVB 又賴死唔走

讀下佢傳記就知唔搞Tesla spacex 都夠佢過世
當年搞啱啱start up 嘅PayPal (嗰時未叫paypal) ，一成功就賣咗俾eBay 再揼哂所有錢落去搞當年係 0 嘅電子車產業

好記得佢話覺得呢個世界好可悲因為有才能嘅人個腦係用嚟諗點氹人俾錢好似fb 個啲咁而唔係諗點改變世界

屌 傾Elon Musk自己出去開post傾啦

終於明明地佢地點困起到, 其實佢地果一秒聽到洞口有啲沖水聲應該好驚, 好在佢有個洞口仔 留守到起到, 如果唔係一齊沖走

咁人地都一早向國際求助啦仲想點？

行山突然有洪水聲都驚啦 更何況係洞入面

睇黎佢地有機會去俄羅斯睇決賽

12:00
當局指今天是救援的黃金時機，「因為救援路線大部分都可以行走」。

11:43
當局指由於降雨量較預期少，救援行動今日展開，預計最快今晚9時（香港時間10時）救出第一名男童。

11:34
18名潛水員已進入洞內，包括13名國際潛水員和5名泰國潛水員，又指被困的13人已經「準備好」出來

救援行動已在泰國時間10點開始

加油

佢可以幫到啲咩？認真問

加油
有預感教練係最後一個出黎

12:15
目前洞內的水位下降多達30厘米，是救援行動展開以來最低，英國《衛報》報道，被困男童可能不必潛水，但消息未獲當局確認。

12:10
當局指昨晚起已清理好救援路線，預計未來幾天完成救援行動，但強調「行動沒有時間限制」，「主要取決於天氣，取決於水位高度，若然情況有變我們會停止」。

CCTVB:可唔可以比三分鐘我報一報先

來回11個鐘噃

如果唔洗潛水，應該好好多， 希望個天唔好再落雨就好

今鋪睇下elon musk幫唔幫到手
班細路頂唔到幾耐

下降30厘米就唔使潛
我都一早懐疑有冇跨大

可能仲有巴打唔知 洞潛本身已經極危險
依家救援隊除咗自己一身裝備 仲要帶額外裝備同照顧完全唔識游水又虛弱嘅小朋友 相信情況真係好差先會出此下策
小朋友有咩事係佢地自己攞黎 最唔希望有救援出事

班靚仔體能狀況都唔知頂唔頂到

有你直程全球旱災添

咁你又抽乾晒你老母啲閪水未

Officials have not confirmed whether the boys would need to dive during the mission, but have suggested that much of the route can be walked.

“Although there are some slightly difficult parts that we have to bend or crawl [in] we can say that we can just walk through,” Narongsak Osatanakorn, former governor of Chiang Rai province, who is heading up the rescue operation said of conditions in the cave.

“We have done extremely well as yesterday we were able to reduce the water level by 30cm, the record of what we’ve achieved.”

However, the governor was asked directly if the boys would need to dive and declined to answer, saying only that most of the path would be walkable.

Source: The guardian

希望佢地平安
佢地求生意志好強

開始清場

有無live睇

希望佢哋冇事

希望平安無事

要keep住低水位

由一開始佢地失蹤已經搵新聞睇
終於開始救啦 好緊張
加油啊

好似話今日係最好時機救佢地

其實唔會個個位都一樣，你當佢一條直線咩

希望拯救人員同班細路教練都會平安無事

集氣

唔知點決定救邊幾個出嚟先

唔知會死幾多件

去到睇世盃冠軍戰，好波
一定全部人都睇到

希望安全出得返泥

一定要救到佢地 所有人包括救援人員都要平平安安

唔好落雨呀

全部人一定要平安出黎睇世界盃

出發

最好就唔使潛都出到嚟，
如果最後要用elon musk 個kid size submarine approach
咁教練入唔入到....

之前大家講笑話4個月一定miss世界杯
而家真係希望佢地平安無事岀到黎睇

如做到無人死真係奇跡
可惜死左個救援人員
真係要全部人無事佢先死得值得

希望佢地全部冇事
出返黎應該首先悼念死左既潛水員先
唔好即刻去睇世界盃住

唔好落雨 比多一兩日時間都已經好大幫助....

加油 救人好機會

最感動是家人冇怪教練仲多謝佢，事實冇教練，班細佬一早死，而健康情況最差亦是他

俾華人家長，一早屌死教練

日日都有落，但都有keep 住抽

應該話唔好暴雨勁大咁

集氣加油 願佢地盡全力出黎

部份人係有道德潔癖
要人地百份百真善美
做好事不能夠有一點利益或者好處
不能開名
不能公開

啱！都要顧下潛水員家屬既感受，同埋呢個因佢地一定要還，不過等佢地安全出哂黎先還都未遲

班細路救番,大人死好多
值得咩

預計今晚9點潛到第一個出黎

都係無得揀都要潛出黎 希望全部人平安

一定要平安出返黎

但有消息話細路行入去，教練入去搵他們？
呢個係真定假

Officials would not confirm if the boys would have to dive out of the caves, but said that water levels had dropped enough that much of the cave network was walkable.

elon雖然啲潛艇未必用得著
但佢派出果啲top engineers應該都幫到好多手
多謝你哋

咁勇敢 堅強既少年真係好小有

依啲一定係國家未來既棟樑

可能係同極權抗爭既義士 又有可能係第二個愛因斯坦

一定要保佑佢地平安出返黎

唔相信有神，但今次希望個天幫幫手

唔好再問啦，夠啦

唔洗吹到咁遠 當潛水員老母係自已老母咁就夠了

4保1...

好尷尬

呢個真
我啲屋企人都屌緊佢

精英軍團 feel

他們生活在鄉下，去探險行山是生活一部分，用城市人角度去屌人，痴線

即係教練入去救細路

有泰國報導話小朋友自己行動，教練知道後擔心入去追佢地

source please

thx巴打
之前回的那位巴打真係on99

可能要等佢哋出番來，件事到底係點，先至可知當時情況，消息都混亂

我看毒果Ｄ人留言，但冇求證

終於展開行動 應該抽到啲水可以令頭露出水面/淨係潛一陣就可以個頭露出水面

留名跟進
God bless.

而家係有啲擔心啲潛水員
得個廿個人仲來回十一小時
加埋連續咁多日拯救
體力要求咁大
真係好擔心佢地休息唔夠出事

但佢地心理質素真係好強大好佩服

擺明車馬賣廣告又點
child登真係child登

真心希望所有人可以平平安安出黎

13:22
整個救人過程或需時二至四天

12:59
英國潛水員邀請一名有洞穴潛水經驗的澳洲醫生為被困13人評估健康，醫生同意他們身體狀況可以出洞

12:44
納榮薩說：「我們曾經在過去三至四天演練過，我們甚至與一名少年演練，練習氧氣樽的位置和認標記……我向你們保證，我們已非常準備就緒。」

12:30
記者問到男童目前是否需要潛水時，清萊府前府尹兼搜救任務負責人納榮薩（Narongsak Osatanakorn）拒絕回應，只說「目前有些少難關，我們或者要彎腰或爬行，部分位置只夠一人行走」。

咁你識不如教下我可以點做
留名學野

佢洗鬼宣傳咩

佢時間表係準確到每分鐘計，而且個地底火車計劃都無咩大阻力

child登應該唔知SpaceX有幾勁

洗撚同佢地講咩 由佢地單機

我們已非常準備就緒

呢班細路真係好堅強 自問真係做唔到
13人同救援人員一定要平安出返黎

個時外星人話幫手，勁想佢幫助下水都唔洗潛就救返出黎

條友諗到咩天馬行空嘅idea就會成真，所以個個人都希望放係佢身上，係得連登條仔會話虛偽

要平安!

如果救哂13個Elon Musk會唔會有機會提名咩和平獎咁
當然都有好多無名英雄幫手，眾志成成咁先會救到

成個救人過程要幾日，Elon Musk整新工具連運輸好似話24小時

有可能等到 又有可能真係唔需要

冇可能

一黎同和平獎
二黎太過放大一個人對其他功勞者唔公平

最後先比人救出黎個細蚊仔唔知咩心情

快撚d平安出番去
仲有4場世界盃睇

上網睇片佢d projects好型

泰仔性格樂天應該冇事既 應該有醫生陪佢等

應該等唔切

Elon Musk has wished the “extremely talented dive team” luck on their mission, in a tweet that seems to indicate his involvement in the rescue efforts may have come to an end.

Earlier this week, the billionaire entrepreneur was approached to assist with the rescue mission.

Musk tweeted overnight that a team from his rocket company SpaceX in Los Angeles was building a mini-sub to help with the rescue, and that it would take eight hours to construct the mini-sub and 17 hours to transport it to Thailand.

However, after today’s news that the rescue mission had begun he tweeted: “Extremely talented dive team. Makes sense given monsoon. Godspeed.”

Source: The guardian

On9

今晚救人

屌好撚緊張呀 希望全部人都冇事！！

所以直覺個教練會擺係最後先出
咁啲細蚊仔先唔會咁驚青

我從泰國方面獲得了許多很棒的反饋，其中最佳方案是建造一艘如兒童身體大小的小型潛艇，並用SpaceX獵鷹火箭的液氧輸送管作為艙體。重量輕到只需2名潛水員就可以操縱，而且體積小到可穿過狹窄的岩縫。極度堅固。」

他又披露了該方案的一些細節。馬斯克指，小型潛艇前後兩端各有4個把手及連接。前端可以連接2瓶氧氣罐，後端可以同時連接4瓶氧氣罐。所有凹槽都用作防撞裝置，如果發生滲水，還有第二重密封帽保護艙體。而建造時間約為8個小時，空運至泰國需要17個小時，預計泰國當局周一（9日）上午可以收到潛艇。

與此同時，泰國政府已在周日展開營救工作，派23人團隊入洞穴內救人，預計整個過程需時3至4天。目前未知馬斯克的方案會否及時有用，或會怎樣與泰國拯救團隊配合。

13:00 消息指4名男童已開始向外走。

第一批預計今晚先救到出嚟
之後嗰幾批可能用得著

希望救援人員同班細路都平平安安咁出尼

保佑佢哋

保佑

希望小朋友可以平安出嚟 好佩服佢地求生意志 辛苦一班救護員

集氣保祐

要平安出哂黎呀

泰國12名少年及教練被困清萊探鑾洞穴兩周，當局何時採取行動救人引人關注，以下是最新進展(本港時間)︰

13:22
整個救人過程或需時二至四天

12:59
英國潛水員邀請一名有洞穴潛水經驗的澳洲醫生為被困13人評估健康，醫生同意他們身體狀況可以出洞

12:44
納榮薩說：「我們曾經在過去三至四天演練過，我們甚至與一名少年演練，練習氧氣樽的位置和認標記……我向你們保證，我們已非常準備就緒。」

12:30
記者問到男童目前是否需要潛水時，清萊府前府尹兼搜救任務負責人納榮薩（Narongsak Osatanakorn）拒絕回應，只說「目前有些少難關，我們或者要彎腰或爬行，部分位置只夠一人行走」。

12:15
目前洞內的水位下降多達30厘米，是救援行動展開以來最低，英國《衛報》報道，被困男童可能不必潛水，但消息未獲當局確認。

12:10
當局指昨晚起已清理好救援路線，預計未來幾天完成救援行動，但強調「行動沒有時間限制」，「主要取決於天氣，取決於水位高度，若然情況有變我們會停止」。

12:00
當局指今天是救援的黃金時機，「因為救援路線大部分都可以行走」。

11:43
當局指由於降雨量較預期少，救援行動今日展開，預計最快今晚9時（香港時間10時）救出第一名男童。

11:34
18名潛水員已進入洞內，包括13名國際潛水員和5名泰國潛水員，又指被困的13人已經「準備好」出來

11:30
官員表示會等百分百準備好才會行動，而今天是「準備就緒的高峯期」

11:00
《曼谷郵報》記者透露第一階段先救四名男孩

由於當地周末下雨，洞內水位可能上升威脅到洞內眾人安全，當局可能即將展開營救行動，周日封鎖前往探鑾洞穴的道路，又禁止傳媒接近，大有風雨欲來之勢。官員其後召開記者會向傳媒交代，指會等到百分百準備好才會展開營救行動。
大批傳媒今早抵達現場後，發現通往洞穴的道路已被攔住，當局更叫他們離開，不准進入。警察用擴音器高聲指示︰「所有與行動無關的人立即離開，我們要利用這個區域救人。」當局要求眾人在早上9時前撤離，在附近駐守的記者也立即收拾行裝離開，現場一陣混亂。
已經身處洞穴區域的記者不久後亦要離開，傳媒被指示前往附近一間警局集合。外界猜測，驅走記者是採取營救行動的先兆，另一個迹象則是連在洞穴附近為被困男孩家人所設的休息室亦已空無一人。英國《衞報》記者薩菲(Michael Safi)在現場採訪，表示「感到有事即將發生」。
軍方醫療人員已抵達現場，亦見到多架救護車待命。潛水人員今早亦已到場。
泰國《曼谷郵報》記者在Twitter表示，第一階段行動將會先救出四個男孩，他寫道︰「為海豹隊打氣和祈禱，希望第一批四名男孩安全出來。」不過在現場採訪的英國《衞報》記者表示未能確認這項消息，官方亦對拯救行動未公佈任何消息。

平平安安

加油呀你地

好撚勇敢!

邊度有LIVE睇

一定要平平安安

出黎如果4個死晒，到時出又死唔出又死

touch wood，但如果第一批瀨野出事咁之後果d點算

等elon musk啲嘢

其實我都想知
elon個潛艇係自已推進定有diver帶住?

加油出返來睇世界盃

加油 一直要平平安安出翻黎 :~

想知+1
應該diver帶住？

手拉

我好有信心13個人都一定無事

其實都幾慘，件事攪到咁大，政府一定要用盡辦法救哂13個，小一個都比人話咁無能，明明知係邊接觸到都救唔到

哈哈淘寶上腦

應該唔會
相信佢哋大家都知個救援任務有幾難

識英文個小朋友會唔會都係最遲走 要幫手翻譯

睇緊live, 落緊雨啦

好似今日10點開始救人

希望平平安安

一定要平平安安整整齊齊出翻黎
希望唔會再有任何救援人員傷亡

泰國人心地冇菲律賓咁差
佢哋話咗救真係會盡力救
平時做嘢hea 係一件事

頂，喊左出來，熱血到痴線!

加油呀！

完全唔明點解冇連登仔想班靚仔死

唔係乾咩

平安🙏

14:40
泰國海軍上載潛水員手牽手的圖片，矢言準備好與國際潛水員一起帶少足隊回家

14:26
當局今午封鎖連接洞口及醫院的公路，方便救援

13:22
整個救人過程或需時二至四天

live 講得好快聽唔切

分分鐘連埋救護人員全部瓜哂

要平平安安咁出返來

就咁話！
一定要平安冇事13個齊齊整整出返黎

加油
出到黎就可以睇決賽啦！！

真係好撚勁，唔係講笑
天馬行空既野，八個鐘就整佐出黎
如果洞入邊班細路知到佐呢個消息
應該唔洗再怕了

同埋好想同班細路講
全世界人都等緊你地平安出翻黎啊！頂住啊！

我柒左 ，記者影住馬路落雨，唔無洞附近

1點開始，10點到洞口。。。

好辛苦既旅程

海猿救人音樂起

elon musk講左因為封鎖
啲pod留左係LA 冇departure
而家淨係可以係LA test

至少半個月先到la 下ma

成功=拍災難片
唔成功=拍鬼片

如果班𡃁仔係菲律賓可能會

諗諗下， 好在當中無大肥仔。

邊度講？twitter 唔見喎

live 果邊話第一個會 9pm 出到嚟

如可以的話

而家水位下降到頭三個cave 都可以行

排到最後嘅要等成個禮拜

Twitter揀with replies

就算係第一個成功出到黎既細路心理壓力都好大
好緊張

好難想像第一個出到嚟然後d記者會同佢講，其實已經死咗個潛水員嗰一下

應該唔洗幾多知識啦
正常去嗰程用左一半，咁回程正常都唔夠用
一來樽入面壓力低左，一部分氣唔會吸到
二來體力下降，用嘅時間多左，即係吸多左
利申未潛過水

如果係真，而家真係黃金時間！
13人一定要無事！

10個鐘潛入去😱

Up乜鳩

每多咁多個潛水員來回咁去，又會得佢吸多咗

老老實實都未有詳細死因調查報告好難講

典型好叻吹水以為自己好有分析力好聰明把口好得咩都扮專家既香港人

附近D田真係浸撚晒....

希望所有人平平安安全部出番哂黎

田就小事啦 政府應該會比番錢佢地 人命緊要

未潛過仲咁多嗲，縮返入你老母個閪到啦

即係假設去嗰程如果要用到一半呀傻鳩
小學生未學好閱讀理解就睇多幾本書、上少啲多白痴嘅垃圾forum 啦，你地分唔到好壞嫁

如果4保1咁有好大機會出到
前後2個特種可以互救 中間就前後保住細路
另外帶1個細路要幾耐 補給 再次檢查 全部都係同時間比賽

推論到嘅野洗閪做過咩
即係你跳過樓先知會死
大紅字就叻叻

你呢
典型扮清泉
都係要跳過樓先知跳樓會死

一半路程 = 一定用咗一半氧氣

on撚鳩鳩

每日都大量潛水員出動來回補給
根據你個假設應該死撚晒

港豬:放假去學課外活動啦屌

未必用一半嘅啫下話

餓左兩星期
肥仔都變瘦啦

每個人體質唔同都會唔同啦
重有硬件上有冇唔同呢 ？
提出假設之後當我係個當事人要講到事實你地知咩
唔好咁黐線啦

還是個post 唔畀討論假設

肥婆話飲水都肥

泰國新聞話13個已經出哂黎
而家係醫院

我覺得唔會 泰仔又唔係有錢

知唔知咩叫假設
我有話過佢當時用左一半？
你理解錯就唔好ff啦

無source?

佢吹水

咁想玩單機連登 成全你

永久封鎖

但回程個時之前唔係都會再check 多次先嫁咩
純粹問下，0潛水知識

泰文live 話當地時間 9pm
block 得

政府承諾左會全數賠償

屌你老母 走啦柒頭

乜野叫樽入面壓力低左 一部分氣會吸唔到
我淨係知隨著深度愈深，耗氣速度會相對增加，因為大氣壓力增加左
真係讀多啲書先好衝出黎柒

又一次證明連登低質

你有冇睇清楚我回緊咩？
上面係有人問點解會唔夠氣呀傻鳩
咁我咪講一個例子囉
唔通講個夠氣嘅例子解釋點解唔夠氣
夠氣嘅例子點解釋唔夠氣啦

好心你地啦
成日以為自己好醒
想搵啲野串人
低係又捉錯用神
做暑期作業啦

你老母死咗未

下點解我都理解到你講嘅係
去程用一半嘅
你唔係話
應該唔洗幾多知識啦
正常去嗰程用左一半，咁回程正常都唔夠用
咩

緊係會 , 但係洞潛水流大要抗流 加上去個程要運送支樽用氣量多左,

亦都唔排除水底環境惡劣到Bar錶都睇唔到 , 唔知自己冇哂氣 ,

唔知會唔會死亡調查後告 , 到時先知實質咩事

elon musk個plan應該做backup

咪就係有冇機會疏忽
呢個就係有人問點解唔夠氣
我又一齊諗下
想提出假設
然後有人趕住問我做咩半程一定係用一半氣

希望所有人都平平安安！！

你老母係醫院呀

係咪已經出發?

講咗去程逆流回程順流了

今朝十點已出發

Ok 打漏左如果
我當時諗係諗緊假設情況
冇諗過會有人覺得半程一定用一半 咁唔合理都唔會有人講出口啦下化

頂實

啲氣出唔出到唔係靠壓力？
即係好似水溫咁
一杯水愈熱，流失去周圍嘅能量愈多同埋愈快
隨住溫度下降，流失速度減慢
同埋個樽本第身都有volume
你唔會吸到個樽入面真空嫁嘛？

Divers 加油
細路 加油
教練 加油
出黎睇世界杯

害死1個救人人員
仲有去心情睇世盃冠

落緊雨了

希望泰國政府係有良心既政府啦

Elon musk 救世

之前有訪問D田嘅主人，話浸都冇所謂，救人要緊

頭幾日無追

想知未發現之前,
佢地食物捱左幾多日?
佢地9 日都無完全光?

只有零食

本身食到幾多日?

一日都食唔到啦咁多人

澳洲電視香港時間七點半開始直播
頭先話已經開始出黎
九點左右可能有第一個

佢地9 日都完全無光?

出左黎先再講

冇呀

9日無光嚇都嚇死

唔識唔好再柒啦 , 樽內高壓 一級頭將高壓變成中壓 二級頭由中壓變成人可以吸既低壓

個樽入面既氣係220bar既話 係可以吸盡哂樽內全部氣體 ,

但潛水多數都留返20-50bar比支樽 唔會損耗好快

唔講更多 自己睇多十本書先好出黎鳩up

攪乜有個無知癲狗衝出黎咬人？
7到，比我就縮入老母個閪到

又有連登專家開始出黎屌人

現場落大雨

就係佢地咁有良心所以先想政府保償番俾佢地 希望好人有好報

落緊雨

好大舊雨雲

洞穴既頂會流啲天然過濾好既水落黎 , 飲水都頂到最多兩星期

好奇一問，有幾深水，使唔使做减壓？

個教練其實喺唔喺裏面？有d報導寫話13個少年，有d 寫12少年加教練

唔洗做減壓 10米深

12個少年加一個教練，共13人

有冇link?

明白

落大雨會唔會水位上升
班細路會唔會有遇溺危險

Live

😮😮

巴打邊個台?
我都喺澳洲

假膠死全加！人命黎架！9up正扑街！

都幾大雨

但係下面話停咗 落咗十分鐘咗右

其實有D似The Martian 全球直播果一幕，一都好熱血

the rain has stopped for now. it lasted about 10 minutes.

泰國啲天氣係咁 會好突然咁一場大雨 好快又停咁 我稔當地專家都應該預料到 希望唔會影響救援

因為連登仔其實喺現實都係正常人

就咁睇，泰國政府算係咁，起碼肯認衰仔向國際請求支援，呢次單野，佢公關上點都保償一些。

點都好過贏國

我成日都話 做人好撚多野唔識既一定
唔會有人範範都掂 冇問題既
虛心啲請教下人 假設攞出黎解釋真係笑死人
香港就係太多呢啲指鹿為馬又死雞撐飯蓋既人

一日掘到幾十米, 唔計之前set up, 等過兩季仲快.

係喎，踢開波應該唔會肥得去邊掛。

睇緊

加油....GOD BLESS & GODSPEED

16:30 搜救隊最擔憂事情發生，現場開始下大雨。
16:05 蛙人入山洞已逾5小時，相信已進入少足隊被困處，準備首人向外出發。

呢D鑽頭好多用完唔會拎得返出黎架....就咁係條地道搵個位就埋左佢

似乎官方公佈左救援plan:

Source:

所以趕走D記者先囉, 慢慢再搵人同佢地講.

點解要人地入去救先黎落大雨

希望全部平安歸來

講就咁講啫，點會無所謂，現實歸現實，佢地一定損失慘重，望就望政府會比賠償佢地

依單野真係仲緊張過世界盃決賽

七號台
9：30 AEST

醫院方面已經準備緊

正正係預測到呢幾日會落雨先要盡快行動，水泵係唔會夠一場雨嘅威力鬥，冒下險都要啦

wiki 唔係咁講波，我唔講咁多啦，連登唔鐘意識野多，自己搵下

停雨啦你老母
出發先黎落大雨
垃鳩圾

THAI GOVN 講左會賠

最難過既u型單人潛水區，水位已經停止下降
意味早出".....

一定要！ 特別係救援人員

所以咪趕走哂班記者

停止下降

10m ago
09:48
The Thai government has published a graphic detailing how each child will be rescued.

Two divers will accompany each boy, who will wear full face masks as they are guided through the passageways by rope.

When facing a particularly narrow path the divers will release the tank from their back and slowly roll it through as they guide the boy through. This means that the boys will never be alone, as had been previously feared.

They will then walk from chamber 3, which has been drained to the extent that it is possible to walk in it, to the mouth of the cave that they entered on June 23.

13名貪玩香港人被泰國因山洞，1名救援人員死亡。
如果係咁，一定比連登仔屌到上天

其實都係博

希望冇事

潛未？

出發。

告救援人員致敬

要平安冇事啊
God save the boys

我明woo

等部潛水機械人黎蚊都訓

其實個泰國政府有冇解釋過係用咩方法去救？班細路學咗幾耐用咗幾多個氧氣樽去練？

But Mr Sexton could not rule out that some of the giant earth movers would be parked permanently underground - if it proved cheaper.

Burial of such a large machine was unprecedented in New York City, but is common practice abroad, reported the New York Times in 2011.

有咩好笑咁

泥你老母

鑽泥同鑽石嘅TBM係唔同
先唔講有冇可能喺咁短時間運部機上去再砌埋
到左之後仲要起返個垂直面俾佢開始鑽
最大問題係用嚟鞏固嘅並唔就咁噴水泥
而係要預先造一舊舊segment再運入去砌
D segement 起碼都要造一個月

應該都係2夾1
但講真可以話係博一博

恩呀

唔明點解你要入黎

宜家先黎落雨

可能係用咁既2夾1方法

救援人員運咗更加多氣樽去洞口

啱啱官方更新咗

差唔多啦

he avy rain

襯水位低開始救人?

有時間都救人先，而家唔係時候解釋

唔知呢隻樽係咪死左位英雄運送既純氧樽, 減低洞內CO2 堦加O2既樽呢

班細路其實都十幾歲，咁大個都唔識游水有可能真係怕水
唔係唔識果種，係驚果種

唔識聽泰文可聽英文：

之前有兩個人打風行山要消防救，累死個消防員已經比連登仔屌到上天啦

其實呢單野都係同一性質，一班人貪玩喺危險季節去咗危險地方要人救而累死咗個救援人員，所以班靚仔真係抵屌㗎

解釋果個又唔係救果個

咁真係好博一博，如果其中一個出事，都唔知點算.

嘩屌 D水濁到

出事既話 都無人想

希望停雨
所有人平安返出黎

上面有寫

清萊府前府尹兼搜救任務負責人納榮薩（Narongsak Osatanakorn）形容目前洞內水位是近日最低，由洞口至一個中途站的1.5公里路程雖未完全退水，但可以行走穿過，不過未知距離他們藏身之地至中途站的1.7公里是否需要潛水。當局已經通知男童家人，「他們的健康狀況和心理上已經準備好，他們都知道今次任務，他們準備好要出來了」。

報導冇講明
記得報導話洞室氧氣唔夠之前啲潛水員已經喺山洞入面擺氣樽，其實係咪方便救援人員中途換氣樽

呢個觀點幾有討論性

話唔識游水可能係無正式學過游水姐

硬係覺得班細路天生天養feel 未必真係咁怕水既

班友夠膽入去探險又點會細膽

點都怕死既

班細佬聽聽話話應該無事既

其實唔係話佢地唔抵屌，但佢地只係一班十零歲既o靚仔，你我都經歷過依個年紀，你可以話自己無做過拽野咩？只不過今次真係玩大左咁解，泰國政府同班救援人員都眾志成城去救班細路，我地現階段應該祝福救援人員同班細路平安無事。

你都識講玩大左啦

出到黎先屌啦

最唔想發生既事情終於都發生左

咩事

正解，無話佢地唔抵屌

落大雨?

我諗佢地呢十幾日應該屌咗自己幾十萬次

比佢地潛水,一定死減兩三個

無 笑下D大陸狗

無計 一定要潛架啦

屌 呢個時侯仲掛住屌班o靚仔

其實佢又冇錯，樽內氣壓係要大過水壓先會出到氣，如果氣壓唔夠大，就算入面有氣都係吸唔到

隨便你，我一向都唔贊成佢地潛出黎
唔啱聽既話你block左舒服啲你鍾意
但聽到話要帶佢地潛水我真係寒左
明明仲有其他辦法

據消息, 個洞本身有警告類似 「七月至十一月雨季勿入」

班細路入去果日係 6月23, 唔好彩地今年雨季又反常咁提早到

Frisian company helping Thai cave rescue

呢間荷蘭公司都全力幫手...連個director都去左泰國

咁希望有奇蹟啦，但我估計最後有十個出到黎都算好樂觀，其他專家可能覺得喺咁虛弱既情況做呢個潛水，隨時會死晒都有機會

又點呀 請問專家你覺得咩方法最可行？

哩到d人同情心咁強？
911果陣你咪喊到好似尼馬咁滾地

但係泰國政府唔係已經開始咗拯救行動？

樓上quote #1 做乜鳩

停左雨未？

1.喺洞口外面不斷鑽大窿，有幾深得幾深，引啲積水落去，令洞穴水位下降，佢地可以自行出返黎
2.呢個難啲，因為確認唔到佢地上面既位置，如果搵到，就好似智利礦坑果個方法咁鑽個管落黎救
其實盡可能都唔應該比無潛水經驗同虛弱又細個既佢地去潛返出黎，風險太大啦

其實到而家都唔知係自己入定係教練帶佢哋入去

新聞有兩種講法

笑死

最少可行過啲咩大陸機械人或者炸爛個山窿先

有乜好撐，你都話自己係推論，既係狗up

乜撚連登低質

17:10
泰國政府公布救援詳情，少年將戴氧氣面罩出洞，由兩名潛水員前後照顧，當遇上極狹窄通道時，潛水員會放下背上的氧氣筒傳向男童繼續為他們引路，意味男童不會孤單一人。

16:55
泰國《曼谷郵報》報道，少足隊將分成4組，第一組有4人，其餘3組就有3人，少足隊教練將留守到最後。

16:42
距洞穴1.6公里的記者區開始下暴雨，大家很擔心救援狀況

教練真係留到最後

邊度有update睇？

係...呢篇野唔係今日...係前2日既

dutch govn 幫手運pump 去泰國

停左...live 見到冇雨 求上天憐憫

咁其實都make sense，有咩危難一定係俾小朋友走先，大人留守到最後，大人suppose心理生理上可以支撐奈啲

正常教練都留後，老人>女人細路>>>>>>>男人

加油呀教練 你做得好好

要同時間競賽

因為而家要同大自然鬥快
黎緊幾日預計會落大雨
個洞有機會未頂
加上洞又唔夠氧
所以就算潛水係唔完美
但試比唔試好

師兄有興趣可以睇睇前一個post，唔好衝出黎乛

邊個累死人都未知

我估教練會88

一來留到最後，擺明當局有心懲罰教練

二來，d潛水員救哂d細路出去，仲邊有體力救教練? 體力，心理，身理回復都要幾日

9up

做完專家做埋法官

個一你係咪諗多左

咪講左洞穴結構複雜 亂咁鑽只會令洞穴塌石，令救援工作更難
加上要運送裝備同機器，仲要set parameter，根本就係一個無效率既方法，同當局要同時間競賽既救援原則相反

唔係認真講一堆野出來就可以做專家架

真係多on9

一問
假設好似今次咁受困 身上得少量食物同水 (假設不會再有其他資源如洞上有乾淨水滴落黎)
究竟應該點樣食法先會將自己生存既時間拉到最長？
每日食好少？捱到真係好唔掂先食一小份？
我知無具體資源數量好難討論
但想知大概個進食模式點樣先係最維持到生命

清晰

The first group of boys should be on their way back now.

Helicopters await to ferry them to the region’s largest hospital almost 60 miles away.

睇兩睇教練先慘
上面話個牌係警告7月唔入得，佢地係6月入
同埋玩探險呢啲真係就啲𡃁仔先會玩
一個湊十三個，有咩好玩

我原本block 鳩左近海
不過見後尾有人quote 佢講正常野就unblock 番

屌，都係照block

教練一定要加油！！！

教練真男人

所有人都要平安無事 唔好落雨
要屌嘅出返黎先屌

再QUOTE 金鋼棒死全家!

加油！加油！

[/quote][/quote]

quote夠#1未呀屌你老母臭閪

希望所有人平安無事

咪係 正常大人都係要留後嫁喇
Titanic都係救咗小朋友女人先喇

頂撚住呀

全部人要平安出哂黎
向咁多救援隊致謝同道歉

16:50 泰國政府公布救人方法，蛙人一前一後，護送少年潛水，其中一人用繩與少年綁在一起，期間少年將戴上氧氣面罩。通過最狹窄位置後，就可徒步走出。

知唔知邊度有live?

之前唔係話聽到狗叫聲咩？在山頭不同地方播狗叫聲，如果聽到就定到位！

你係咪戇撚鳩 知唔知個教練係入去為咗搵啲小朋友
仲有如果唔係教練教佢哋打座保持體力，收集山洞的落嚟嘅所以唔俾班細路飲污糟水，班細路點捱到咁多日等救援

好似未經證實?

教練係入去為咗搵啲小朋友呢點

都話左係未有SOURCE好可能FAKE NEWS

如果係真...D小朋友家長就唔會話唔怪佢啦....邏輯上都講唔通啦

thanks巴打

好緊張 第一個小朋友快d出嚟

其實有無gps追蹤到佢地行到邊

屌唔屌後話啦
教練你一定要頂住啊
一個都不能少嫁

依家係咪開始緊救援啦？

係

笑咗，你有冇用過GPS?

暫時冇雨

第一個小朋友預計要幾耐出倒黎

第一批細路出緊黎

係，啱啱上面新聞提到班男仔應該開始回程

好似十點

希望幾個鐘頭後有好消息

希望佢地全部平平安安啦

而家係當地時間7點左右
第一批應該好快會出黎

雨而家係KEEP住落一陣又停一陣

聽abc個news 聽到佢地話咩remove xxxxx so the celling is okay for them to breathe （？？）
但我聽唔清楚 有冇人聽得清佢講咩

咁個牌都有d問題

希望第一批成功出黎，d救援人員士氣大增後面就一切順利，如果真係出事，班救援人員心理會好難捱

泰國唔係慢香港一個鐘咩？

理撚佢啦，又封一件

希望所有人都平安
細路 教援隊 教練

係，應該係香港時間十點左右

泰方有無潛水員有通話聯系?

到九點十點都見唔到人出來咪好驚

其實教練心理壓力好大
一來咁多日黎要睇住班細路
二來自己身體虛弱
再加上自己最後走 生死未卜

泰國慢一個鐘

係won
記錯柒左
自膠

屌你應該有掛，搞到好似拍鬼片咁

頂撚住呀！一定要齊齊整整！

係咪依家有4個同時出緊黎？

係 第一批係4個

應該係...第一批4個人

連登真係好多法官，科學家，物理學家，工程司等等

去探險分分鐘唔係佢主意，係啲細路想玩刺激野，應該啲老豆老母有批准，其實帶佢地去玩仲辛苦過番工

依家係咪話過左最難果段就行到出黎?
咁來回有冇減到時間?

啲低汁reply可唔可以收收皮先，尤其扮磚家堆撚樣

你個正打靶冚家剷

高0.38肥d都過唔到

亦有好多文盲

好驚中間有意外

轉載

連登特色

教練係收到家長 話小朋友無返屋企 教練搵人搵到入洞

希望齊齊整整出曬黎
困左入面咁多日先比人發現都無穿無爛
要問責出返黎先再計

呢個講法未有確實source證實

一家人最緊要齊齊整整！

愈睇真係愈痴線
點解仲會敢行

原來討論之前已經要識曬
咁除左自己讀完phd嗰個area都唔好講野喇
吸曬入面啲氣咁入面真空

啲水浸到埋嚟 唔行就浸死 唔通唔行咩

其實如果一次救四個，萬一有其中一個唔掂，係咪要放棄佢

【本報訊】最新消息，第1步已成功，有小孩已脫離離第一危險區，到達「第三穴室」，其他人也將陸續採取行動。

估= 鳩up
咁跳樓會死其實都係我估，我只係見過未做過

狂賀!

大概有救人程序困難講解

應該點都要拖反條屍去一個唔怕阻住條路既地方

如果有人塞住最窄個位死咗，咁會唔會累死晒後面未出嘅人？

掂呀 到咗chamber 3可以乾住行出去
全部人都要加油

第三洞穴可以行。唔洗游，基本上果個人已經安全。好似話第一個出泥果個係12個靚仔入面最強壯果個。

如果第一批安全出到嚟，會係對成個rescue team好大鼓舞

加油呀！

一定要安全出番黎

邊份報紙？有無link

泰國世界日報

最難一關係第一關幾好
最有耐性體力時候去應付
件事好快告一段落

現場外有上千名全世界各地記者守候，路邊有300多記搶占有利位置要拍攝受困人搶救過程，這些同時也影響了救援的行動，有關人員正設法請他們移動到其他地方。

受關注到

佢地點解悶？電話冇電有冇得差電？

痴線好勁
即係最深個個位都潛過咗
一定要全部安全出返嚟

佢地有話悶咩？

諗下暑假岩岩開始追曬post後自己點解悶好過啦

比著係你係入面都會係驚同攰多過悶啦

各位要加油

thanks
希望之後救援行動繼續順順利利

屌太好啦！過左最危險嗰到基本上應該安全
加油呀

最擔心係來緊果三組可唔可以喺一雨前走晒

繼續跟進
今晚等好消息！

第一個應該safe了

係 希望個天好好地唔好落大雨

努力，出返來呀

冇電話用冇機打真係慘過死
你知而家d 90後同00後架啦

快d出黎睇世界盃

我唔主張block人，但真係有要block你

加油呀咁多位

你估個個都好似你呢啲廢青咁咩

佢地衰過d廢青啦 搞到世界大亂

你真係仲撚on9過話唔救果班

Show Blocked User - 樽晴☀

人地踢開波又咁大膽行山洞
你估好似你咁日日打機玩電話咩

細路同個教練加油阿

咪理d 弱智啦

集中討論區喺度9up博搞笑,
第一個就block你

睇live個網話今日係now or never scenario 同埋會揀最強既打頭陣 對救援工作同班細佬既心理係最好

其實最擔心係小朋友唔熟水性
係水裹門吸氧氣速率會比教練高好多
導致加快用完氧氣.

Bless for all !

留番d位追po好過

發現每個留言都有人負評

agger
on9 言論扑撚咗佢 就唔好回
啲人係到引戰

係咪on9都好
只係想講人地唔係嗰啲機不離手除咗打機咩都冇嘅港孩囉

希望唔好咁快落大雨

生死關頭
真係有咩都出返黎再講
集氣！！！ 加油！！

加油呀 一定要全部人齊齊整整出番黎

加油呀
一定要平平安安全部出返哂黎
仲有所有救援人士，都要平安

個個都咁正能量，好唔慣

加油，睇到世界杯。

古代人冇電話冇機打
人類絕左種啦

可唔可以以後都係咁

啱啱睇到新聞 暫時冇落雨

有無live睇？

希望所有人都平安啦

教援人員同13人都要齊齊整整出返黎呀

大人，仲要係男人留守到最後好正常啫，洗乜咁陰謀論
再者好肯定就算無人要求佢都會咁做
另外佢本身做過和尚，心理質素點都會好過班細路，有咩事至少都仲有佢應付

加油阿!!所有人平平安安

Cctvb頭先播現場晝面無落雨 加油阿

live 果邊啲英文留言仲鳩過連登

祈求全部人順利平平安安出番黎

世界上既互聯網我諗無一度會好似呢度咁有咁多反社會人格既人 想唔救啲細佬想佢地死

大家準備定同班細路講定遺言
死左個突擊隊, 第時都係比人清算
有咩祝福說話要講就快

班細路知道今晚出來，諗住叫屋企人買定啤酒花生睇世界盃，先四強星期三先開波，真係灰爆

最驚救到一半救唔到一半

愈遲愈危險

個自願前泰國seal自己柒左姐
我覺得最後13個都冇事

佢地要透過反社會人格證明自己嘅存在＋與別不同
冇計

圖文解釋今夜既營救行動

咁正常上乜連登

屌我都係驚呢樣呀

出到嚟用2、3日回復身體
Fifa話請佢哋去現場睇世盃啊嘛
唔抖返幾日點得

點解宜個時候唔用人工消雨?

之前就話驚消雨之後 會落更多雨
但宜家救緊人
13人被困 + 成隊救援隊
如果再落雨就pk

希望身體狀況差嗰幾個，可以頂得住。

呢單野如果發生係香港, 班細佬係網上比人處決左啦 出返黎就算無死都係死人

我都驚尾果班人 教練

最新消息: 已經有兩個細路出左黎

屌你老母咪on9啦
係消雨之前會落更多雨啊

即使真係教練安排佢地入洞 但前9日教練都讓晒食物俾佢地 都盡晒佢既責任

Source?

聽佢鳩up la
最快都要10點先有消息

全部平平安安出返嚟大個拎世界杯報答前海軍潛水員

最期待畫面

source?

討論下都要屌人老母
我又唔係工程師
都係睇維基話消雨之後先落咋

有講到救出兩個咩

好似話要幾日先救晒所有人出嚟
幾日天氣變化可以好大
希望所有人無事

泰國時間5:40pm出左第一個, 5: 50pm出左第二個

加油
希望個個都無事

討論之前都唔該睇下第一頁啦好嘛
抵俾人屌

證實咗出咗兩個

帶領泰國入世界杯啦
泰國永遠2線頭
黎緊48隊AFC有8隊真係唔難
AFC所謂7-9唔係西亞佬就係中國同泰國
香港人實揀泰仔黎撐

睇live見到影住個𡃁仔 救左出黎？

邊度有live

咁快，睇嚟真係walkable，味必要潛

醬油?

同求

返緊工都要瘋狂F5 追post!

你唔係工程師所以就9up?

屌你老母

上面咪有link

好勁！

Live link

你諗清楚先留言啦 越來越柒了 仆街

淨係呢個post條link都出現左四五次

真係救到兩個(rescued)

leet leetmoreThe rumour about first 3 boys coming out is only on 1 news channel and not confirmed by any others or officially announcement , the expected time the first should come out is actually 9pm local time

狂賀！

一定要全員平安!

屌你老母唔撚識睇第一頁就衝出黎柒唔屌得啊？

太好了

好奇問下 第一組護送男童既救援人員 係咪眾潛水員當中最top的 top1 top2

但youtube下面啲comment話fake

我諗應該係佢地到左chamber 3

Not confirmed wor

ABC 同 guardian都冇已救咗的news

到底出左黎未

佢話all stars, 官方好似無提及係點論，但要入去咁多轉，我估計係輪流? 有無人知?

救人都有得fake

不是已經救出來 是已經有兩個到達第三洞室
利申：問了現場記者朋友

未証實: 第三個啱啱出左

走馬燈咪話成功救出兩件

麻煩完人自己仲有得飛去睇波咁爽

好廢

一定要加油 全部人要出翻嚟

開始行到出黎果pt?

19:23更新】清萊省省長稱拯救行動有困難，暫不確定何時可救出首批男童。
【18:30】多部直升機在現場一帶戒備，預備第一時間將救出的男童送院
【17:50】消息稱，預計於香港時間今晚10時許將會救出首名被困的少足隊成員
【14:40】新增現場相片

最新update係又話有困難

有暗湧

加油阿

係個youtube channel 的走馬燈，唔係一個有權威的media

BREAKING NEWS:

✅ 5:37pm First boy emerged from cave & taken to the field hospital
✅ 5:50pm Second boy emerged from cave & taken to the field hospital
✅ 6:06pm Third boy emerged from the cave & medics are attending him

#ThamLuang #ถ้ำหลวง #Thailand #ThaiCaveRescue

Spring News的更新：
✅下午5:37第一個男孩從洞穴中出現並被帶到醫院
✅下午5:50第二個男孩從洞穴中出現並被帶到醫院
✅下午6:06從洞穴出來的第三個男孩和醫務人員正在參加援救

轉自泰國通 FB

得既, 南亞仔生命力好強

信邊個好

頭先有影到有細路戴住個mask喎

邊有咁快

應該唔會係假

邊有咁快救到出黎

yes 接近出口

睇youtube話係fake

屌 咪放假

LIVE都有假 唔SURE WTF?

堅定流架

岩岩條直播link都話reported, by not yet be confimed

犧牲咗嘅前海豹隊員
而家嘅情況係咪白死

已經救緊?

咁遠路程邊有可能咁快出得番黎

寧願信youtube網民話係fake
都唔信啲官方消息

搵d 靚仔係洞口stay by 扮救出

假你老母咩 live緊架

c 打係記者？

BBC:
19:17
Unconfirmed Thai reports - two boys rescued
The first two boys have been evacuated from the cave, some Thai media are reporting.

There is no official confirmation of this.

究竟係救左定去到第三洞室咋

咩意思，犧牲左果位係做運物資，運完回程出事

朋友是

set野定送野入去比佢地吊命 點會白死

我都見到

全世界live緊都有假?
泰仔痴q線架

Sorry 唔知有無誤會左 新聞好似剩係講13人？
咁之前既醫生同護士陪住佢地 無左消息？

係咪有誤會? 帶mask小朋友可能係演習用，唔係真係受困既小朋友?

開定新post lm

係lo 之前都有演習小朋友

入去既醫生護士全部識潛水，佢地應該可以自己出反黎，唔洗救

段野響佢 FB copy 架喎

開咗?

所有記者都已經比人趕晒出現場,live有咩用呀

岩呀

等你

希望成功

即係d人見到帶mask 既演習小朋友就以為救左

但係諗諗下如果真係有兩個出左, 比預期早左2個幾鐘會唔會真係咁快就出到

快d confirm啦 好心急

好亂啊

好緊張，飯都食唔落

Cctvb updated
話兩個獲救

屌 唔撚係嘛

泰國媒體證實，首兩名男孩已從Tham Luang洞穴救出。
第一個男孩在下午5點30分走出洞穴，然後第二個孩子在10分鐘後從山洞裡走了出來。
海峽時報報導，現在有三個男孩安全地離開了洞穴。
泰國新聞網站Khoasod和Daily News的報導稱，這些男孩即將被直升機轉移到清萊醫院。

轉自泰國通 FB

唔係因為一開始要潛好長距離而放樽for 游繩個陣補給用咩
而家多咗咁多地方可以行 佢犧牲嘅價值好似相對嚟講低咗
BTW RIP 英雄

Cctvb 應該都係睇呢到

真係既話都好恐怖 拍戲咁 出到黎都要死

最新消息：（以下為香港時間）
19:25 泰媒指已有兩名少年離開山洞。
18:47 曙光初現，首名少年已過潛水區，抵達可步行的第三穴室。

from oncc

只係媒體之間謠言 未經官方確實

泰國新聞媒體Spring News在推特發文宣稱，已有3名少年出了洞穴送醫，但英國廣播公司在現場記者宣稱，這項消息暫時未獲泰國官方證實。泰媒的推文寫道，第一名「野豬隊」少年於當地時間下午5點37分出洞，第二人是5點50分出洞，第3人則是6點06分出洞，3人均已馬上送醫。

From Apple news

絲打如果你朋友有進一步消息請update我哋

最快9點會有官方消息

我寧願相信佢地真係救左出黎。

Elite divers have rescued the first two of 12 young soccer players and their coach who have been trapped in a flooded cave complex in northern Thailand for more than two weeks, according to Kyodo news agency quoting Thai media reports.

The boys separately emerged from Tham Luang Nang Non cave in Chiang Rai Province between 5:30pm and 6pm local time, Kyodo said.

From SCMP

如果係真會唔會咁耐都無官方公佈
呢啲好消息第一時間同全世界講啦
又激勵到士氣

消息好亂

即使未出黎都好 都希望佢地平安

屌佢咩...見到就報見唔到就咪報啦
泰國媒體

負皮我做咩，泰國官方自己估計最快9點
而家仲係未知之數

Cable: 兩人獲救

好明顯有個傻仔每個留言都負皮
唔好太認真

所有sources都話係泰傳媒報導，雖然希望係真，但好似流流地，一日無片or圖都信唔落

一開始班專家呢

連登仔唔係講撚到班中學生弱智咁嫁咩
又話潛水唔work既 ？ 又係到話咩 “ 唉，佢地真係太細啦，你教完佢地唔識做嫁”
諗起都嘔心

依家縮晒入老母個閪啦？ 唔撚出黎啦？

成堆fake news等泰國官方宣傳係咪咁難

Hk01: 3人離洞送院

唔似救緊

bbc都未證實, cctvb證實到?

佢地香港時間朝早十點開始救人
到而家都十個鐘
可能比預期快救出黎

評已負

01就算鳩數啦

哇個山出撚哂煙 係咪上面絲打講炒機

同意

BBC ABC全部未CONFIRMED

未得到確實消息前都唔好盡信
睇Live啲人話3 boys out
又話已有6 died mean過兒登
好耐無追到咁貼，到上次係迷你昌大火
要返工都訓唔著狂F5追post
以家無心機做其他野，狂追

所以咪話泰傳媒點解咁流

泰國熱時

新聞噏乜9 page 今晚一定好忙

話唔定我地見證歷史 香港fake news炒車夜

真係可以又拍成電影一部分 , 報者亂報假新聞

好似睇緊戲咁

只係提到"出洞" "送院"
無講到身體情況點...

而家班國際傳媒被推到老連咁遠，唔會有最確切消息了

即係點？好亂 未出到？

等official news啦

First two boys rescued in Thailand cave ‘mission impossible’

有線話送左院

如果真係假，呢到放fake news事小
啲網媒 電視台點撚算

睇緊泰國媒體live 都話官方未確認獲救信息

第一組唔係4個咩